大躍進對中國是利多於弊 你同意嗎？ 請參考資料及就你所知，解釋你的答案

資料A

《關於社會主義商品生產問題》一文中，毛說：

“ 提倡實事求是，不要謊報，不要把別人的豬報成自己的，不要把三百斤麥子報成四百斤。今年的九千億斤糧食，最多是七千四百億斤，把七千四百億斤當數，其餘一千六百億斤當作謊報，比較妥當。人民是騙不了的。過去的戰報，謊報戰績只能欺騙人民，欺騙不了敵人，敵人看了好笑。有真必有假，真真假假搞不清。偃師縣原想瞞產，以多報少，也有的以少報多。《人民日報》最好要冷靜一點。要把解決工作方法問題，當成重點，黨的領導，群眾路線，實事求是。」

資料B
1958年8月13日，人民日報於頭版報導湖北省麻城建國公社創出早稻畝產36956斤的「紀錄」

資料C
時任中國共產黨中央委員會主席的毛澤東在1958年11月20日的武昌會議上說：「除特殊外，還是要睡一點覺。現在要減輕任務。」明年的生產指標要降下來，不能總是壓得人透不過氣來，否則，「我看搞起來，中國非死一半人不可。不死一半也要死三分之一或者十分之一，死五千萬人。廣西死了人（註：指廣西餓死550人的事情），陳漫遠不是撤了嗎？死五千萬人你們的職不撤，至少我的職要撤，頭也成問題。」他指著安徽省委第一書記曾希聖說：「安徽要搞那麼多（嗎）？你搞多了也可以，但以不死人為原則」

100分題目

只有弊 沒有討論空間

推